公屋租緩申請設重重關卡 租戶斥職員態度：我哋好似乞衣咁！

新冠肺炎持續一年多，失業率創16年新高，基層巿民加入失業大軍，不欲攤大手板申請綜援改而申請公屋租緩卻遭刁難。有關注公屋團體調查發現房署前線員工及管業處人員知識不足兼態度差，直接要求租戶申請綜緩了事，而租緩申請條件及指引不清晰，以致有租戶申請三個月尚未知曉結果，甚至形容申請如被視為「乞衣」，促請房署加強前線認知及資訊透明度，並且放寛租緩豁免條件，讓住戶捱過當前難關。

監察公共屋邨福利規劃聯盟去年8月發表報告，收集逾1,112份有效問卷，發現逾三份之二、66%公屋居民不知道房委會推出租金援助計劃，團體去年12月再進行深度調查，走訪九個公共屋邨合共15戶個案，發現有租戶向房署申請租金緩助出現重重關卡，最終失敗或放棄告終。

居住長沙灣麗翠苑的楊女士，屬家中經濟支柱，她不想孩子因領取綜援而受到歧視，暫解收入不高的燃眉之急，於是向房署申請租金緩助，惟申請過程中遭物管處職員冷待，例如未了解其家庭狀況，便直接建議「係咁叫我申請綜援，憑我能力可以養到頭家，憑咩叫我申請綜援呢？」當她堅持申請租緩後，職員態度變得不友善，冷言冷語稱「申請租援好麻煩，你可以唔申請！」或「佢話我申請咗，都唔知咁樣(交表)啱唔啱！」最知她由去年11月遞表，至今年2月仍未有任何消息，感到十分憤怒，批職員待她「好似乞衣咁」。

住戶申請逾三個月無回音
一家四口居住安達邨的陳太，因丈夫開工不足，於是代丈夫申請租緩，丈夫兩度向辦事處職員提交表格，其中一次職員聲稱遞交銀行月結單未能顯示出 該月25 日至最後一天的交易記錄，要求他們補交，實則只是他們在該段日子未有任何現金進出紀錄，仍硬要他們提交相關資料，另一次丈夫遞表在辦公室內等待通知，逾半小時內無人再到場，經查詢才獲悉不用等候主任確認，之後丈夫便表示不再想到辦事處受辱，放棄申請，令她感到非常無奈及氣餒。

居住葵芳邨的劉女士，前年遷入單位，丈夫因開工不足，劉女士曾到屋邨辦事處如何申請租金援助，當時職員知悉一家五口遷入單位不足兩年，便一口拒絕其申請，惟她其後獲悉租緩有豁免機制，只要家庭狀況劇變，以致其家庭收入下降，居住滿兩年才可申請的規定可獲豁免，她批評前線人員並未了解其家庭狀況，便即時打發她離開，所謂豁免形同虛設。

團體批租緩申請資料不透明不統一
監察公共屋邨福利規劃聯盟成員張樂淇表示，兩次調查結果均顯示房署或管理公司在租金援助上的資訊非常缺乏，即使宣傳品簡介內容亦告十分繁援，無助租戶了解，建議房屋署張貼海報於當眼處，並需製作令人容易理解的內容。另外，調查發現不同屋邨住戶申請租緩時，房署職員處理手法差異極大，同一個背景的人士申請，得到截然不同的結果，反映房署欠缺統一及請晰準則，要求房署整合及發佈統一的指引及申請程序。

張又指，疫情令不少基層被迫放無薪假，收入驟減，建議酌情處理延長接受租金援助的年期，以及放寛豁免須住滿兩年才可申請的條件，讓有需要的居民可以得到適切的援助。

公屋頂盡交二千幾三千租
就要嗌生嗌死

租劏房套房租樓果班起碼五千起跳
連租緩都無呀
有得申請咪算好囉
出面租既比唔起錢唯有走
仲可以申請租緩?

事實真係乞兒嚟

係咁架啦
鬼叫你住公屋

真係好似乞衣

2.3千蚊都交唔到死撚左佢
細單位好似先一千零蚊 dllm
交返間屋出黎比真正香港人住唔該

自己知咪算 做咩要咁大聲講出嚟

直頭大種

要政府養仲咁多要求

多數呢啲窮撚對職員既態度都唔會好得去邊
人地公務員做幾多野都係出同一份糧
你幾時有見過勤力盡責既公務員？
明明自己有求於人、仲要咁樣話返人
緊係比人攤長黎搞啦

果d位比狗做，日日對住呢班仆街，命都短幾年

你係

識玩咪同佢地玩官僚囉，反正呢班垃圾根本床下底收埋大把錢

屌我做社福機構
班撚樣講野信一半好
職員有講又話冇講
佢地自己on99又文盲
睇死都係大陸種咩都要r下

問政府攞錢不嬲難到仆街

公屋咁平租都交唔起
唔係乞衣係乜？

事實係乞兒

係

本身就係乞衣～

死大陸狗落黎r著數仲咁多嗲

乜撚政府養
係我地納稅人養

可憐之人必有其可恨之處

好似佢上面個情況其實銀行月結單 已經搞撚掂啦
講到職員特登現鳩佢咁
九成係交簿仔 又唔撚打簿

唔當你乞衣唔通當你神咁拜咩
窮唔緊要 有D自知之明啦

班乞衣背後收收埋埋啲錢
唔話比人知

報個資產又報啲唔報啲

有做野又會話自己家庭主婦無收入

批咗又屌錢少
（交得個$2000蚊租 想資助幾萬）

梗係重重關卡啦

淨係篇野已經有寫
要交哂成個月收支紀錄
班撚樣就淨係交到25號
職員叫佢地交埋淨返果幾日就話無收支
再話職員為難佢地逼佢地
都痴撚線
佢地為難職員就真

下 我地班納稅人因為你地既低收入或者自私唔努力
要用我地既努力去補貼你地既生活
你地唔係乞兒係乜？
傷殘人士 老人家就無辦法
但你班仆街有手有腳竟然會過到果個入息審查
只係證明左你地既唔努力

公屋狗真係好撚厚面皮

根本就喺大種乞衣 咁大個人得嗰一兩千蚊租都交唔起 真喺垃圾到一個點

住公屋即係無付出下拎納稅人錢拎納稅人著數
唔係乞兒係咩

居住葵芳邨的劉女士，前年遷入單位，丈夫因開工不足，劉女士曾到屋邨辦事處如何申請租金援助，當時職員知悉一家五口遷入單位不足兩年，便一口拒絕其申請，惟她其後獲悉租緩有豁免機制，只要家庭狀況劇變，以致其家庭收入下降，居住滿兩年才可申請的規定可獲豁免，她批評前線人員並未了解其家庭狀況，便即時打發她離開，所謂豁免形同虛設。

_ _ _ _，_ _ _!

所有野都有規矩 只有窮人認為窮就大晒 唔使跟

去親政府交表都唔預第一次得，d公務員自己都驚死一定要交到資料好足，有時仲要整多份文件證明前一份資料係真，每次我都捉住條友問點樣為之得同差d咩資料咁，最好晒返佢成個鐘問到佢問埋上司confirm，態度最好不卑不亢，通常第二次就搞掂

btw d公屋大媽大叔口齒不清又語無倫次又唔聽人講嘢又比講極都唔明我係職員都燥

幫佢地個個
「監察公屋福利聯盟」
仲撚厚臉皮

班左膠食飽飯無野做搞個記者會
話好慘好慘好慘

事實上班人已經有公屋住
又拎撚埋老綜
唔撚做野
仲又嫌錢少
屌你唔工作既人
收入少過 工作既人
好出奇呀！？

支持撚鳩班蝗蟲最好加租

做緊乞衣又唔認，咁有志氣就應該訓街都唔好乞啦

要幫你班精神病嘅租户做野態度又點會好？

洗乜申請，直接唔交租

左瞞右騙
畀人踢爆就陳百叻上身，我睇唔到，我唔知道
我唔識字

衰撚過乞兒啦直頭
乞兒都自食其力，呢班成班廢人

公屋真係賤種 無撚講錯

見親啲前線政府人都態度差到爆，高級果啲可能驚孭鑊態度就好啲

唔係天龍人係咁
我地係三等公民咋

窮人生仔正仆街

今時今日有手有腳有無可能二、三千都無呀
咁講法，兩公婆幾千蚊儲蓄都無，學咩人生仔

今日可能係，你比佢上樓比個上流機會佢哋，明天佢哋就唔係乞兒。

無恥過乞衣

唔撚講真話 又話人重重關卡
最好每個月無條件入幾皮入佢戶口就無關卡啦

痴線
身有屎

真係乞衣

你哋真係乞衣，咁有骨氣唔好申請丫嗎。

D 撚樣運去堆田區、趕番大灣區住啦

仲有，佢哋下一代有個好D環境成長，有多D上流機會

其實好多人合資格可以申請
只係政府人員都想HEA你等你知難而退唔好申請

呢度D人mean爆

大部分窮撚只會越養越懶 上進係少部分精英

有d仲要走黎口講話想申請就當申請左
唔填表唔交任何野隔一排走黎問你批左未

天龍人係乜？

係啦政府快d免租
係政府欠左中央的
結果咪又係即刻仆到幫佢地
香港人繼續食屎

我唔交租你政府都吹唔脹啦
到時搵民建聯加傳媒扮下死狗咪繼續唔駛交租

你地真係乞兒 落嚟香港拎資源
住公屋無資格出聲

做得低層，手停口停就拎埋綜援啦
冇尊嚴架
利申我冇尊嚴

，便直接建議「係咁叫我申請綜援，憑我能力可以養到頭家，憑咩叫我申請綜援呢？」當她堅持申請租緩後，職員態度變得不友善，冷言冷語稱「申請租援好麻煩，

有能力又做乞衣！？

當時職員知悉一家五口遷入單位不足兩年，便一口拒絕其申請，惟她其後獲悉租緩有豁免機制，只要家庭狀況劇變，以致其家庭收入下降，居住滿兩年才可申請的規定可獲豁免，她批評前線人員並未了解其家庭狀況，便即時打發她離開，所謂豁免形同虛設。

就係了解咗你唔撚夠兩年！

9成9粗聲粗氣 講完又唔明 話人無講
唔合資格又話自己唔識字 唔知道

居住長沙灣麗翠苑的楊女士，屬家中經濟支柱，她不想孩子因領取綜援而受到歧視，暫解收入不高的燃眉之急，於是向房署申請租金緩助，惟申請過程中遭物管處職員冷待，例如未了解其家庭狀況，便直接建議「係咁叫我申請綜援，憑我能力可以養到頭家，憑咩叫我申請綜援呢？」當她堅持申請租緩後，職員態度變得不友善，冷言冷語稱「申請租援好麻煩，你可以唔申請！」或「佢話我申請咗，都唔知咁樣(交表)啱唔啱！」最知她由去年11月遞表，至今年2月仍未有任何消息，感到十分憤怒，批職員待她「好似乞衣咁」。

咁又申請??

你似乞衣多D wor

攤大手板攞錢都唔係乞兒??

唔想做乞衣咪買私樓囉， 班AA 爭住嚟奶你添

係 囉納稅人津貼買車仲要屌返你轉頭點解唔買得

有公屋已經係人生贏家，仲呻 ？

花別人的錢為自己辦事，最為浪費

唔同意
做過下相關嘅野
最好就自己識填哂啲野交
或者解釋完就識填
呢啲一定好樂意幫，預左要解釋，亦都唔係要為難啲人

有啲仆街真係好離譜
話自己唔識字睇唔到野乜乜柒柒都有
話有指引唔幫得佢地填就轉個頭自己填好
有啲就大安旨意幫過佢地一次就次次都俾哂你做
仲有啲就擺明虛報當人on9
真心唔洗對班仆街咁好
佢地幫自己嘅，我地先會幫佢
放pea嘅，睬佢都on9

大陸文化

卡吃拿要

話近視配付$5000嘅眼鏡
打一次麻雀輸幾萬
一年去幾次旅行
乜柒都有

上得床嚟牽被cum，一年半載後又話投訴一個月得幾萬唔夠日日租酒店，一個月飛兩三次去日本旅行，好慘無人道

Sor9，乞衣起碼自衣其力，你班撚樣衰撚過乞衣。

交得23千元租都交唔起
弱智定點

出去做幾日雞都搵返嚟啦啲租

公務員都係跟指引，所以申請嗰個跟足，佢地喺無得say no，文件唔齊佢交上去彈返落嚟仲煩，無話特登留難申請者，只係大家角度唔同搞到好似玩9人咁

真係乞衣
事實就係你要攞呢啲福利預咗係麻煩

唔當你係乞兒應該當你係乜？專貴嘅租户呀？唔滿意唔好租囉，搬囉

你好似錯重點

當我有一堆永遠都做唔完嘅文件喺手，我會選擇不快不慢咁完成
咁算唔算hea唔hea真係睇下你點睇
當然一定有d人特別仆街

香港係咁架啦
鬼叫你住香港

屌你千幾蚊租都交唔到

仲咁撚柒多要求 唔係乞兒係咩

果D就唔值得支持，個機制冇好好守護呢個safety net

好多醫生公屋仔女

公務員一向最欺善怕惡，我教大家一招：

不論你申請什麼服務，先說：我叫XXX,請問你叫什麼名字？

佢地多數會講，如果佢問仲乜要知，你就話準備讚賞你。

你之後就會有正常待遇。

根本大家係同一個個指引/機制下 申請就最公平
個個要交嘅文年 資格一樣先最公平
係d撚樣成日 超額 又話多左小小通融下
又話特別情況 要特別處理
咩都投訴 投訴到政府頂唔順 真係特別處理 咪做壞左個頭囉 個個有樣學樣

好似之前 返大陸避疫冇交租個阿伯
上下東張西望 就拎返間公屋
個公平機制 就係咁冇左

政府政策繁文縟節
連登仔走去屌市民
屌你老味學人搞革命

on9

因為好多組織 幫依d撚樣R 政府錢

應該話有層公屋底屌啦

有本事唔想比人屌咪攞返層公屋出嚟囉

佢以為佢既實力養到頭家
實質上納稅人幫佢養左大半都唔自知

直接咬老綜算柒數啦

咁你係喎

呢個係租緩

我以為去到呢度佢會返屋企即刻斬死個老公

咁你真係乞兒丫嘛

其實住得公屋 唔係乞衣重可以係咩

咁撚平租都交唔起？大單位公屋俾盡你5000租
出面d冇公屋冇工開又要俾3、4千租劏房果d點算？d職員唔當面指住你黎屌都算偷笑

咁你地真係乞衣呀嘛

其實好多時都有寫可以酌情處理，但收表或者佢再上面嗰個無權酌情處理丫嘛
所以搵張開西望or議員就啱，佢哋識得or有方法搵有權酌情處理嘅人

乞衣屌鳩人市道咁差畀咁少錢佢

交稅就係養埋你班廢人
乞衣就要認

正常待遇就係你交齊野就 process
唔齊就等你交齊再 process
有咩歧視？

唔係喎
係乞衣喎
我就算住公屋都係咁話

已經俾出面平租咁多仲多多聲氣？

個個都酌情處理咁條規定用嚟做乜？

必須明白，你哋吾係乞兒，特衰政府班高官先至係乞兒。香港人養起成個特衰政府，仲有黑警！唔好比佢哋有機會係你面前『頤指氣使』你哋無欠政府任何嘢，相反 係政府欠你哋

連登核心觀念
憎人富貴厭人窮

交埋交埋 d 稅就係補貼呢班陷家剷

所以依家d乜乜署都好少理區議員，情況就好似銀行 d urgent咁

多條撚咩 佔行業幾多%

得罪講句
真乞衣都好撚過你

咁事實真係乞兒嘛

大種乞兒

乞兒都要做野去乞，係衰過乞兒

公墓猿 大戰 乞衣
公墓猿唔wfh 你都偷笑啦

日日對住班社會最低層格衰衰咁 好難唔爆炸

人地乞兒自力更生架
你班賤種綜援狗有咩資格同乞兒比?
成班社會寄生蟲

其實要告上法庭，然後搞幾個月先得。不過你有按金。

屌你老母，我交緊5000蚊一個月租，都係得百零呎房仔，我搵邊撚個呀

公屋撚唔係乞兒係乜

交齊野都可以hea鳩你，俾面色你睇。 知你有機會投訴/讚賞就更認真跟程序做。

同意
利申：住公屋

你唔係乞衣，係大種乞衣

你申請租金援助 要開file 又要搵人查你
房署班人不嬲唔想做 當你乞衣好出奇咩
綜援都仲幫到你啦

衰過乞衣

喱個真
得閒無事打黎煩下你 又話你做得慢
好似服務佢一個咁

班人發窮惡就最叻

幾個唔好？

喺d職員心目中乞衣都特殊過佢地

公屋多咩人？廢佬，廢支那人

公務員先最唔怕惡

你讚同投訴都係出咁多糧
做咩因為你知我全名就要對你好啲
總之就公事公辦
收齊野就交上去 收唔齊你就慢慢等

唔好傻啦
你會接觸到既職員既工作只係收齊你啲資料
收齊就pass俾第二個做
批定唔批都唔關佢事唔係佢工作範圍
你日日追佢佢唔hea你唔通點?
不停打去追第二個部門，甚至佢上司問佢啲野搞掂未呀?

千幾二千都要租緩
我地呢啲無得住公屋仲要出面交皮幾既交慢啲都比業主嘈
我都想有租緩
經濟差淨係得你班公屋乞衣有影響咩

講事實

有時路經公屋D公園仔，聽見D廢老阿叔講賭馬，場場千千聲上落，屌你老母究竟係無錢交租定無錢去賭？

各人經歷唔同，我用這方法永遠得到我想要的服務及禮貌。

點解唔努力d

呢啲濕鳩組織唔屌下房署佢仲有曝光率咩 租援case有晒時間限制 邊有得hea做 個客交唔齊資料 或者 唔合資格咪叫佢做走羅

交果幾百蚊租 又要教人申請退按金 又要減租 窮到咁 個職員係咪勸你拎老綜好過呀 比個建議你 你老味又話人睇你唔起

住得公屋就係賤種 垃圾 唔想係賤種咪搬走 話梗你地班垃圾呀

有得比你排咪算好

收皮啦你
點撚樣hea
份表印哂要交啲咩 就老馮話唔識字 咁多字點睇
同佢講解又唔撚聽

唔係乞衣 咁係咩

咁唔GUR咪唔撚好做囉
而家拎支槍迫你做咩
你唔撚做無人去做D咁辛苦既工咩

房署咪又係攞納稅人錢慷他人之慨
都係乞衣

冇撚做了
係想屌下你條on9仔啫

唔想做乞衣咪搬出去囉

純粹佢態度好 咪盡幫佢囉
態度差 緊係hea你啦

大把閪人你幫完佢之後 投訴返你
咪怪點解 剩係跟指引做

人地以為你精神病，怕咗你

你係咪交表都用書面語講嘢？
人地驚咗你

班乞兒唔明白比人當乞兒呢點係租金包埋

貧窮，殘疾，精神病，長期病患，吸毒，爛賭，酒精上癮，貧窮老人，邊青，黑幫，失業，失學，低學歷，低技術

公屋就係政府一次過將所有問題集中嘅地方

咁咪即係垃圾收集站囉

公屋仔跳樓=亂拋垃圾

「係咁叫我申請綜援，憑我能力可以養到頭家，憑咩叫我申請綜援呢？」
憑能力養到頭家憑乜嘢申請助援呢
憑能力養到頭家憑乜嘢住公屋呢

我識人等左十年都未上到樓

公屋撚根本每個月就收緊納稅人成皮嘢
唔好住啦仆街
嘔返自己收咗幾多個月嘅錢先好講

一兩千蚊租都仲要抓半價，唔係乞兒係乜嘢？

事實你地係乞兒嘛

正解

就係冇能力 先要申請租援
點解佢覺得申請綜援係歧視

無所謂，我已經得到我想要的。 令你更認真為我做事，唔好意思。

職位同個名都放哂上網
公開資料嚟
咪投訴囉

公屋仔係乞衣兜搶飯食
公屋仔呢個名仲衰過乞衣

永遠得到我想要的服務及禮貌

正能量d, 你認真服務我會讚賞你架。

做乜？ 奶客令你好難受呀？

我仲讀緊大學

真心笑左
好希罕你啲讚賞咩
袋得納稅人錢我就個個都認真做，唔會hea
係靚女可能會再好啲啫

記得醫護保平安